速成關聯字問題

小弟用緊win10
唔知點解最近部機有d怪
例如我要打"我們", 平時就打"我"字, 跟住shift+1就會出埋個"們"字
但係而家我一按個shift制, 關聯字果一頁就消失左, 打唔到個"們"字, 變左 "!"
想問巴打們點樣解決??
之前試過洗機, 好左一排今日又變成咁..

唔該哂

幫唔到 , 但係唔該哂

我1999左
我唔係要關閉呀, 我係要用關聯字, 但我係一按shift, 關聯字果頁就冇左